《**魔法學園MA**》（****）是[榊一郎作](../Page/榊一郎.md "wikilink")、[BLADE繪製插畫的](../Page/BLADE.md "wikilink")[輕小說](../Page/輕小說.md "wikilink")。[Fami通文庫出版](../Page/Fami通文庫.md "wikilink")，全九本。略稱「」。此外，還有出版番外篇《****》。中文版由[尖端出版社出版](../Page/尖端出版社.md "wikilink")。

除了小說，還有在同出版社的「」上連載的漫畫作品，作畫為BLADE。2007年6月7日發售遊戲。

## 劇情大綱

羽瀨川拓人，表面上是普通的高中生，實際上卻是地圖上未記載的魔法使養成機構「學園」的學生、半調子的魔法師。在召喚考試的時候，發生錯誤，控制失敗，召喚出來的是能夠在一個晚上毀滅整個國家的[獸耳少女](../Page/獸耳.md "wikilink")。從此，他便被捲入各種騷亂之中……

## 登場人物

<small>聲優順序為[PS2與](../Page/PS2.md "wikilink")[電視動畫的配音](../Page/電視動畫.md "wikilink")。</small>

  -
    主角。長相平庸，成績平凡（被稱為平均分數計算機），看起來非常普通的少年。
    實際上卻是在「學園」就讀的半調子魔法使。是「原始神魔創造者」，在召喚試驗中召喚出塔娜羅特。因為這個能力而被神界、魔界暗殺。曾經被父母拋棄，因而來者不拒，但對於想離開的人也不強留。
  -
    拓人創造出的「未分化魔神」。褐色肌膚，瞳孔為紅色。
    尖耳[羅莉體型](../Page/羅莉.md "wikilink")，有語尾會加「喵」的口癖。
    雖然擁有能和[加百利匹敵](../Page/加百利.md "wikilink")，神格值5000、魔力值10萬以上、說不定能在一個晚上殲滅一個國家的力量，卻無法控制（無法使用魔法），無法使出全力。儘管如此，也有一般人鞭長莫及的力量。總是黏著拓人，因此時常和鈴穗吵架。
  -
    拓人的堂姐。個性柔弱、溫順。由於[失語症無法說話](../Page/失語症.md "wikilink")，在筆記本上寫字表明意見。
    能夠製造魔力的[真空狀態](../Page/真空.md "wikilink")，發動能力時會將緞帶解開，變成另一個人格「」，說話語氣會變得非常粗魯；此外，頭髮會變成深藍色，被稱為「」，不過本人非常討厭此稱呼。對拓人抱持好感。後來判斷出和拓人同樣是「原始神魔創造者」。有史以來，同時具有「夜藍的侵奪者」與「原始神魔創造者」兩種能力的，只有[聖母瑪利亞一人](../Page/聖母瑪利亞.md "wikilink")。可以說是聖母的完成版。
  -
    神格化的魔杖，人型狀態是相當美麗的少女。口氣從容，但認真說話時會改用理智口吻。會對隨便得到的資訊認真，具有讓物體[擬人化的能力](../Page/擬人化.md "wikilink")。
    由於[RPG攻略的影響](../Page/角色扮演遊戲.md "wikilink")，扮演的[魔王角色和擬人化的魔法道具部下在學園倉庫據地為王](../Page/魔王.md "wikilink")，讓打掃學園倉庫的主角一行人吃足了苦頭。在事件結束後加入拓人的[同居生活](../Page/同居.md "wikilink")，和塔娜羅特與鈴穗一同爭奪拓人。
  -
    在學園就讀許多年的學長。能夠研究、教學，被當作準教師。對[萌相當執著](../Page/萌.md "wikilink")，並且對「」相當了解。
    超一流魔法使，同時也是個美男子。儘管如此，卻是能夠冠上「超」字的變態[御宅族](../Page/御宅族.md "wikilink")，一流的魔法技能基本上都浪費在製作[同人誌或者是幫遊戲練功等用途上](../Page/同人誌.md "wikilink")。除此之外，一旦發生騷動，都會往更混亂的方向發展，簡直是麻煩製造機。
    真實身分是能夠匹敵[路西法的惡魔](../Page/路西法.md "wikilink")「毒之王」薩麥爾。對數度被人類討伐後又復活的身體感到不愉快，但還有想做的事情有待完成。
  -
    榮太郎的使魔。長著獸耳、尾巴，[女僕裝打扮](../Page/女僕.md "wikilink")。相當優秀的上位魔物。武器為「」，是在拖把上裝有[戟的](../Page/戟.md "wikilink")[武器](../Page/武器.md "wikilink")，在佐久間暴走的時候常常會使用它來制止。此武器每四個星期會變形一次。
  -
    指揮風紀哥雷姆，平常是金髮碧眼的少年姿態，實際上是遠距離操縱的傀儡。沒有人見過本人的姿態，因此在學園中有眾多謠言。
  -
    在BLADE的漫畫版中首次登場。最喜愛獸耳。玲穗快被「聯盟」殺害時將其救出。此外，十幾年前還是學生，幫助鈴穗時被寒河江教授稱為助教。
  -
    在外傳第二集中首次登場。是中級第三位的能天使，以「愛與和平(Love and Peace
    )」為處事方針，別名「福音宣告者」，也被稱之為「愛的恐怖分子」。喜歡對別人下祝福(親吻)，不過因為他滿身都是肌肉跟汗水，所以大家很怕他。曾經是教職員，現階段為打掃工。
  -
    本名不明。學園的頂點。不管多麼靠近，看起來依然是一片模糊，只能了解輪廓。
    被稱為「受注香油者」，且生日為[聖誕節](../Page/聖誕節.md "wikilink")，推測真實身分是[耶穌‧基督](../Page/耶穌.md "wikilink")。
  -
    拓人的叔母、鈴穗的母親。過去是擁有強大破壞力的魔法使，被稱呼為「」，連修達得知名字時都整個呆住。和[米迦勒與](../Page/聖米迦勒.md "wikilink")[加百列為好友](../Page/加百列.md "wikilink")。
  -
    拓人就讀學校的女高中生。在學校被同學稱為「大姊」。對拓人抱持好感，卻一直沒被發現。
    第三集開始與拓人互相直呼姓名。此外，不知道拓人是魔法使。家裡是有名的蛋糕店，蛋糕品牌「霧」相當受歡迎。
  -
    雙葉的[雙胞胎弟弟](../Page/雙胞胎.md "wikilink")，外表看起來像是[黑道一般兇猛](../Page/黑道.md "wikilink")。相當擅長[電腦](../Page/電腦.md "wikilink")，以「」的名義為人所知。
    在網路上有名叫做為「美夏」的戀人，卻不知道她的真實身分是大天使[米迦勒](../Page/米迦勒.md "wikilink")。
  -
    為了暗殺拓人而從神界來到人間的[刺客](../Page/刺客.md "wikilink")。經常和辛格拉薇亞兩人一同行動。[巫女打扮的](../Page/巫女.md "wikilink")[白子](../Page/白子.md "wikilink")。暗殺失敗後，在榮太郎底下工作，被迫幫忙冬季[同人誌即賣會的同人誌製作](../Page/同人誌即賣會.md "wikilink")、操作巨大[機器人](../Page/機器人.md "wikilink")「」，過著悲慘的生活。擅長太刀接近戰。
    真實身分是四神之一，西方守護獸[白虎](../Page/白虎.md "wikilink")。
  -
    為了暗殺拓人而從魔界來到人間的刺客。和雅分別為神界和魔界的[特務](../Page/特務.md "wikilink")。穿著[拘束服](../Page/綁縛.md "wikilink")，說奇怪的外國腔日語。和雅一同過著悲慘的生活。擅長[衝擊波](../Page/衝擊波.md "wikilink")。
    真實身分是[希臘神話中](../Page/希臘神話.md "wikilink")，上半身為人，下半身為鳥，以美妙歌聲讓航行中的船發生意外的魔鳥[賽蓮](../Page/海妖賽蓮.md "wikilink")。
  -
    隸屬「聯盟」，身分不明的專家魔法師。
    真實身分是繼拓人、鈴穗之後的第三個「原始神魔創造者」，拓人的同父異母弟弟。有與兩位神魔使魔，在暗中活躍。
    實際上，有什麼東西企圖奪取冰室明人的身體，身分不明。秋穗、榮太郎似乎已注意到是什麼人物，推測其前世為[阿道夫·希特勒](../Page/阿道夫·希特勒.md "wikilink")，為了自己的目的而介入歷史，操縱三名原始神魔創造者，企圖達成目的。

## 用語

  -
    位於異空間，巨大塔狀的魔法使教育機構。能夠從初級魔法開始修習，漸漸提高等級到高等魔法。不靠魔法也能夠輕鬆過日子，故選擇這條道路的都是有興趣的人，也因此學園中的老師和學生相處的很融洽。能夠和神界與魔界聯繫，有時也會有從兩地來的留學生。
  - 神界
    掌管秩序之神的世界。神界中也有[天使與聖獸](../Page/天使.md "wikilink")。來到人間需要許可，卻因各種原因而有[偷渡行為](../Page/偷渡.md "wikilink")。基本上並未和惡魔交惡。
  - 魔界
    掌管混亂之惡魔的世界。有許多種類的[妖怪](../Page/妖怪.md "wikilink")。不知為何有許多惡魔對[轉蛋](../Page/轉蛋.md "wikilink")、[模型相當感興趣](../Page/模型.md "wikilink")，在某個惡魔進行走私時，其他惡魔會幫忙掩護。
  - 聯盟
    正式名稱為「魔法使秘密聯盟」（簡稱SSS）。因為學習魔法的有許多障礙，為了清除障礙，企圖支配俗世的組織。和脫離塵世學習魔法的學園對立，雙方兵力不相上下。曾企圖殺害鈴穗。學園為了備戰，製作了重機動哥雷姆。
  - 原始神魔創造者
    擁有能夠誕生和殺害神和魔的能力。歷史上，只有聖母瑪利亞被確認是原始神魔創造者（因此，擁有此能力者暗地下被稱作「聖母」）。
    同時出現三名具有此能力的人，造成各界混亂。

## 出版書籍

  - 魔法學園MA（）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>卷數</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p><a href="../Page/Enterbrain.md" title="wikilink">Enterbrain</a></p></th>
<th><p> <a href="../Page/尖端出版社.md" title="wikilink">尖端出版社</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>日文標題</p></td>
<td><p>中文標題</p></td>
<td><p>初版日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>魔女降臨!?</p></td>
<td><p>2003年1月24日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>謀殺聖母!?</p></td>
<td><p>2003年2月20日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>魔王現身!?</p></td>
<td><p>2003年8月20日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>聖夜暴走!?</p></td>
<td><p>2003年12月20日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>雪原沸騰!?</p></td>
<td><p>2004年11月20日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>少女分裂!?</p></td>
<td><p>2005年7月30日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>奪回父親!?</p></td>
<td><p>2006年3月30日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p>學園封鎖!?</p></td>
<td><p>2007年4月28日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p>學園逆襲!?</p></td>
<td><p>2007年8月30日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 魔法學園MA外傳（）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>卷數</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p><a href="../Page/Enterbrain.md" title="wikilink">Enterbrain</a></p></th>
<th><p> <a href="../Page/尖端出版社.md" title="wikilink">尖端出版社</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>日文標題</p></td>
<td><p>中文標題</p></td>
<td><p>初版日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>來自學園的邀請</p></td>
<td><p>2004年7月20日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>復活的教師</p></td>
<td><p>2005年3月22日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2005年11月30日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2006年7月29日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2006年12月25日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2007年12月25日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2008年9月29日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 漫畫

作畫是BLADE，Enterbrain在2006年3月35日發售共一冊（ISBN
4-7577-2637-6），臺灣由尖端出版社代理2007年1月18日出版。\[1\]

## 電視動畫

電視動畫版標題是《まかでみ・WAっしょい\!》，在2008年10月5日到12月21日期間播放12話。\[2\]

### 主題曲

  - 片頭曲「M☆O☆S☆O乱舞」
    作詞/作曲/編曲：Low-tech Son　歌：MA♡chu♡RI（feat.伊瀬茉莉也、宮崎羽衣、福井裕佳梨）
  - 片尾曲1「パステル」
    作詞/作曲：辻純更　編曲：オーノカズナリ　歌：村田あゆみ
  - 第5話片尾曲「魅惑のラヴィアンローズ」
    作詞：只野菜摘　作曲/編曲：川田瑠夏　歌：MIKA
  - 第6話插入曲「蒼いエンジョウ フォーエバウィッズユー」
    作詞：無礼奴\&Low-Tech Son　作曲/編曲：Low-Tech Son　歌：メタリス（渡辺明乃）、合唱：MA全自動合唱団
  - 第9話插入曲「きみのひこうき雲」
    作詞：只野菜摘　作曲/編曲：川田瑠夏　歌：エーネウス（川澄綾子）
  - 第12話插入曲「M-O-E-S〜K-S-Kする衝動」
    作詞/作曲/編曲：Low-tech Son　歌：榮太郎（寺島拓篤）、シュタイン（檜山修之）、アガリアレプト（諏訪部順一 ）
  - 第12話插入曲「奇跡の降る夜〜Crystal Christmas」
    作詞：辻純更　作曲/編曲：橋本由香利　歌：MA♡chu♡RI

### 各話列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>劇本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>なんか女の子出てきちゃったんですけど。</p></td>
<td><p><a href="../Page/長谷川勝己.md" title="wikilink">長谷川勝己</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金崎貴臣.md" title="wikilink">金崎貴臣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/山本天志.md" title="wikilink">山本天志</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/野口孝行.md" title="wikilink">野口孝行</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>なんか大変なことになっちゃってるんですけど。</p></td>
<td><p><a href="../Page/後信治.md" title="wikilink">ウシロシンジ</a><br />
駒屋健一郎</p></td>
<td><p>磯野智</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>なんか魔王まで出てきちゃったんですけど。</p></td>
<td><p><a href="../Page/あおしまたかし.md" title="wikilink">あおしまたかし</a></p></td>
<td><p>山本天志</p></td>
<td><p>伊部由起子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>なんか犯罪みたいなんですけど。</p></td>
<td><p>長谷川勝己</p></td>
<td><p>田村正勝</p></td>
<td><p>野口孝行、近藤優次、松本朋之</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>なんか復活とかしちゃったんですけど。</p></td>
<td><p>あおしまたかし</p></td>
<td><p>金崎貴臣</p></td>
<td><p>山本天志</p></td>
<td><p>石山寛、磯野智、須永正博</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>なんか蒼いエンジョウなんですけど。</p></td>
<td><p>長谷川勝己</p></td>
<td><p>嵯峨敏</p></td>
<td><p>杉藤さゆり</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>なんかファッションショーなんですけど。</p></td>
<td><p>あおしまたかし</p></td>
<td><p>渡部穏寛</p></td>
<td><p>北村友幸、都竹隆治</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>なんかメイドに幽霊にメカなんですけど。</p></td>
<td><p>長谷川勝己</p></td>
<td><p><a href="../Page/木村隆一.md" title="wikilink">木村隆一</a></p></td>
<td><p>徳本善信</p></td>
<td><p>村上真紀、嶋田俊彦</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>なんか妹が来てデートなんですけど。</p></td>
<td><p>あおしまたかし</p></td>
<td><p>山本天志</p></td>
<td><p>伊部由起子</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>なんか雪山はいろいろ招くんですけど。</p></td>
<td><p>長谷川勝己</p></td>
<td><p>嵯峨敏</p></td>
<td><p>河井淳、青山正宣、神本兼利<br />
後野知也、嶋田俊彦</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>なんか可能性の問題なんですけど。</p></td>
<td><p><a href="../Page/井出安軌.md" title="wikilink">井出安軌</a></p></td>
<td><p>山本天志</p></td>
<td><p>磯野智、山本篤史</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>なんか聖夜爆走なんですけど。</p></td>
<td><p>金崎貴臣</p></td>
<td><p>奥野耕太</p></td>
<td><p>伊部由起子、加藤真人</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 工作人員

  - 原作：榊一郎\[3\]
  - 監督：[金崎貴臣](../Page/金崎貴臣.md "wikilink")
  - 系列構成：長谷川勝己
  - 角色原案：BLADE
  - 角色設計：大隈孝晴
  - 機械道具設計：常木志伸
  - 佈景設計：青木智由紀
  - 美術監督：谷村心一
  - 色彩設定：津守裕子
  - 撮影監督：高橋賢司
  - 編輯：平木大輔
  - 音樂：長谷川智樹
  - 音響監督：[岩浪美和](../Page/岩浪美和.md "wikilink")
  - 製作人：小山倫良、鈴木健太、浅香敏明、前田洋平、川崎とも子
  - 動畫製作：[ZEXCS](../Page/ZEXCS.md "wikilink")
  - 製作：[MA PROJECT](../Page/製作委員会方式.md "wikilink")（T.O
    Entertainment、Enterbrain、[Media
    Factory](../Page/Media_Factory.md "wikilink")、[角川映畫](../Page/角川映畫.md "wikilink")）

## 遊戲

[Enterbrain在](../Page/Enterbrain.md "wikilink")2007年6月7日發售的[PlayStation
2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")[戰略角色扮演遊戲](../Page/戰略角色扮演遊戲.md "wikilink")，[ファミ通的クロスレビュー給予](../Page/ファミ通.md "wikilink")21/40分數。\[4\]

## 參考來源

## 外部連結

  - [動畫官網](http://www.macademi.tv/)
  - [動畫官網](http://www.mxtv.co.jp/makademi/)TOKYO MX
  - [Fami通文庫・FB Online](http://www.enterbrain.co.jp/fb/index.html)
  - [遊戲官方網站](https://web.archive.org/web/20071013083401/http://enterbrain.co.jp/game_site/MA/index.html)Enterbrain
  - [尖端浮文字](http://59.120.14.127/htm/other/7/metamorphosis/menu.htm)

[Category:Fami通文庫](../Category/Fami通文庫.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:後宮型作品](../Category/後宮型作品.md "wikilink") [Category:月刊Comic
Alive](../Category/月刊Comic_Alive.md "wikilink")
[Category:2008年UHF動畫](../Category/2008年UHF動畫.md "wikilink")
[Category:PlayStation 2遊戲](../Category/PlayStation_2遊戲.md "wikilink")
[Category:戰略角色扮演遊戲](../Category/戰略角色扮演遊戲.md "wikilink")
[Category:ENTERBRAIN遊戲](../Category/ENTERBRAIN遊戲.md "wikilink")
[Category:魔法少女](../Category/魔法少女.md "wikilink")
[Category:魔法學校背景作品](../Category/魔法學校背景作品.md "wikilink")
[Category:輕小說改編動畫](../Category/輕小說改編動畫.md "wikilink")
[Category:日本奇幻小說](../Category/日本奇幻小說.md "wikilink")

1.  [The Magician's Academy
    (manga)](http://www.animenewsnetwork.com/encyclopedia/manga.php?id=9147)[Anime
    News Network](../Page/Anime_News_Network.md "wikilink")
2.  [Magician's Academy
    (TV)](http://www.animenewsnetwork.com/encyclopedia/anime.php?id=9697)
    Anime News Network
3.  [まかでみ・WAっしょい！
    (2008)](http://www.allcinema.net/prog/show_c.php?num_c=331437)allcinema
4.  [まじしゃんず・あかでみぃ](http://www.famitsu.com/cominy/?m=pc&a=page_h_title&title_id=2064)[ファミ通.com](../Page/ファミ通.com.md "wikilink")